<img alt="Logo" src="http://coderslab.pl/svg/logo-coderslab.svg" width="400">

#  Pliki w PHP

> Wszystkie zadania rozwiązuj w przygotowanych do tego plikach.

**WAŻNE -  nie zmieniaj struktury/nazw plików oraz korzystaj z przygotowanych zmiennych**# Zaawansowane PHP

**Pamiętaj o typowaniu**

#### Zadanie 1 - rozwiązywane z wykładowcą

Stwórz formularz, który umożliwi upload pliku graficznego (przykładowe pliki znajdziesz w katalogu `images`) i zapisze ten plik w katalogu wybranym według algorytmu:
1. Z nazwy pliku stwórz Hash MD5.
2. Na podstawie bieżącej daty wybierz podkatalog, jeżeli nie istnieje, stwórz go,
3. Na postawie dwóch pierwszych znaków wybierz podkatalog w tym podkatalogu, jeżeli nie istnieje, stwórz go,
4. Na postawie dwóch ostatnich znaków wybierz podkatalog w tym podkatalogu, jeżeli nie istnieje, stwórz go,
5. Zapisz plik w ostatnim podkatalogu.

Przykładowa struktura katalogu: ```2016-01-03/ad/4a/coderslab_image.jpg```

Stwórz skrypt ```showImage.php```, który umożliwi wyświetlenie tego pliku, ale nie za pomocą HTML i tagu `<img />`.  
Poszukaj podpowiedzi w Google.

#### Zadanie 2

1. Stwórz mechanizm czyszczenia plików w podkatalogach z poprzedniego zadania.  
2. Pliki starsze niż zadana liczba sekund powinny zostać usunięte.
3. Spróbuj użyć funkcji rekurencyjnej
